膠拖鞋勁毒 致癌生畸胎(有沒窮撚著緊街市街邊求其買緊既垃圾膠拖

致癌拖鞋隨處賣！平價塑膠拖鞋上沒有標示物料成分，東網記者委託香港浸會大學生物系研究團隊測塑膠拖鞋，發現所含塑化劑鄰苯二甲酸酯及重金屬鉛含量，全部不符合國際慣用標準，當中一款成人拖鞋鄰苯二甲酸酯及鉛含量，分別超標逾56倍及8倍。有醫生指吸入過量鉛或鄰苯二甲酸酯會損害肝臟及腎臟，會影響兒童智力發展，嚴重更會致癌及令孕婦誕畸胎。有立法會議員直斥當局罔顧港人健康，至今仍未制定產品塑化劑及重金屬含量的標準。

平價塑膠拖鞋價錢介乎20至40多元，有深水埗檔主對於塑膠拖鞋的生產地、製造材料也一無所知；而這些塑膠拖鞋亦沒有標示相關資料，只以透明膠袋包裝。

東網記者將3對兒童及3對成人塑膠拖鞋，交予香港浸會大學生物系研究團隊，檢測樣本的塑化劑鄰苯二甲酸酯及重金屬鉛含量。由於本港並無制定相關指標，政府部門一般參考國際間採用的安全標準，故此團隊以國際慣用的美國國家環境保護局(USEPA)，所設定有關兒童產品的鄰苯二甲酸酯含量上限為0.1%，及鉛含量上限90ppm作為是次測試標準。結果顯示，6個樣本的鉛含量均同樣超標，當中鉛含量超標最高的樣本達800多ppm，鄰苯二甲酸酯含量達5.74％。

香港浸會大學生物系研究助理梁浩文指出，塑化劑鄰苯二甲酸酯是有機物質，容易被人體吸收，但消費者可透過視覺推算拖鞋的鉛或鄰苯二甲酸酯含量。

皮膚科專科醫生侯鈞翔指出，此類化學物質可經皮膚滲入身體，長時間吸入鉛，輕則肚痛、抽筋、嘔吐，重則會令兒童發展遲緩，認知能力受損，智力大減，而成人會記憶力衰退，精子數量減少，女性則容易小產。而鄰苯二甲酸酯會干擾內分泌，女性有機會患乳癌，亦會使兒童出現性早熟，孕婦則會生畸胎。

立法會議員郭家麒直斥政府罔顧港人健康，未有就家居或個人用品訂立鉛及鄰苯二甲酸酯的含量標準。海關發言人表示，曾於市面抽取塑膠拖鞋產品作安全測試，結果產品符合一般安全規定。

(有沒窮撚著緊街市街邊求其買緊既垃圾膠拖

大陸垃圾廢膠 臭到仆街 大家可以試玩吸一吸 試下臭唔臭

買平價塑膠拖鞋既真係唔好生仔

係生唔到就最好喇
費事製造多一個悲劇